-----------------------------------------------------------------------
Вопрос 1. Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch

Ответ 1: 
Данную конструкцию уместно использовать когда подразумевается ошибка или нестандартное поведение программы, а также, например, при получении каких-либо данных из вне с их последующей обработкой. В случае получения данных в не корректном формате мы можем или, например, подставлять вместо них дефолтные параметры или рекурсивно запрашивать корректный формат данных или сгенерировать ошибку, но все же продолжить работу, используя "finally".

-----------------------------------------------------------------------